律師會長︰《基本法》優先適用

2018年07月29日

律師會長︰《基本法》優先適用

■律師會會長彭韻僖稱，倘《基本法》與憲法有衝突，《基本法》優先適用。資料圖片

【本報訊】曾指《基本法》法律依歸是國家憲法的律師會會長彭韻僖，昨在港台節目中談及一國兩制，指國家以《基本法》這本「特別法律」來保障一國兩制，在具體實踐過程當中，「如果特別法律的安排與一般法律相衝突，特別法律是會優先適用」。

彭韻僖指，在香港回歸時，國家用一國兩制的模式處理香港的問題，以《基本法》這本特別法律來保障一國兩制的有效實施，《基本法》具有法律地位，亦是兩個制度確認的法律。

她指，在具體實踐過程當中，若特別法律的安排與一般法律相衝突，特別法律是會優先適用。她強調，香港回歸後並沒有實施大陸法，仍然沿用實施了近180年的普通法，就是《基本法》優先適用的例子。

中聯辦法律部部長王振民早前指出，「凡《基本法》沒有規定的問題，憲法的有關規定自動適用於香港」，引起爭議。當時彭韻僖被傳媒問到有關爭議時指，《基本法》的法律依歸是國家憲法，因此國家憲法在香港是有效，但她其後又稱香港的法律依歸是《基本法》。

■記者陳嘉裕

上一則
上一則
港鐵大戰 躁男掟樽 警揮棍

下一則
下一則
陳浩天要求延長申述期至10月

優先考慮基本法就是港獨